麥明詩收入大減放風翻兜無綫？

麥明詩上載工作照，皺眉頭狀甚辛苦。

「十優港姐」麥明詩現時在台灣從事法律工作，早前以Video Call形式與陸浩明及馮盈盈主持節目時吐苦水，指除了日以繼夜工作，人工還比做藝人時大幅下降，揚言不排除重返無綫！

畢業於英國劍橋大學法律系的麥明詩，2015年參選港姐奪冠後受力捧，本來大好「錢」途，但她去年突然放棄無綫包薪藝員合約，改簽一年一Show制的「綠葉約」，甘願放下港姐冠軍光環，由零開始飛到台灣從事法律工作。

回流做高層：都有可能

麥明詩原本返港與陸浩明及馮盈盈主持《#後生仔傾吓偈》，但受疫情影響而未能現身，改以Video Call「隔空」主持。當其中一名主持Tiffany問：「你幾時返嚟請我哋食飯呀？」她突然大感無奈、嘆氣說：「我要重申一次，依家收入係有大幅下降，去到呢份工先更明白咩叫為興趣同熱誠去做。同埋我依家好明白打工仔嘅辛苦，每日都要七點幾起身，雖然有時拍劇都要早起身，但依家係日以繼夜唔會完。」又指因應公司計劃而到不同地方工作，馮盈盈問她：「出去兜幾耐先返嚟？」又指睇好她有日回流無綫做高層，麥明詩即笑說：「都有呢個可能！」

「心底係非常珍惜份工」

為追夢收入大減，不少網友猜測她今次「放風」想翻兜做藝人，但她昨日在社交網澄清只是表達作為打工仔的感受：「心底裏我係非常珍惜呢份工同埋不斷繼續學習嘅機會，亦喜歡自力更生嘅感覺，當初亦係因為咁嘅原因才作出呢個決定。」接受本報電話訪問時，被問是否想重返娛圈，她說：「個個打工仔都會呻吓o架喇！只係因為《後生仔》500集，覺得都係一個里程碑，所以上去同大家Say個Hi！」

抵L死 無人想知佢做緊d咩

好低架麥記,4xk個月,真係好慘
佢遲入行je,如果fresh grad開始做而家應該有80k以上啦

做TVB=死全家

麥記禾

唔好做CCTVB出賣人格,一係我出三舊水包養你啦

佢喺tvb 人工高咩

佢留tvb
係咁易拍廣告
出下外景
做下代言
都一個月幾十萬啦

做埋youtuber kol又得

佢喺台灣做 人工同唔同香港？

回家了

痴線，好揀唔揀揀台灣，台灣人工已經低香港成一大截

分唔撚到麥明詩同麥美恩

所以咪要返TVB

不務正業

唔講錢
做公仔圈大部富豪想識(食)你
衣食無憂
一Q就一層樓

TVB出到名人工低
畀狗做 寫稿嗰個收咗幾錢

人地最尾係唔願返

tum 下D so call 明星啪下丸, 俾人斷下正, 咪又生意囉

新入行4xk仲想點？

香港40k 台灣都係40k

台幣

黃架佢

一入去想超tvb份糧？
藝人係年輕越好
打工係經驗越好

standard package
係邊入職都係一樣,都係周圍飛

咁打工仔無得同明星比
最junior post有4xk仲想點

翻兜食林作仲好過返cctvb做

回流無綫做高層，麥明詩即笑說：「都有呢個可能！」

其實麥記捱十年八年到一轉出去就係大公司department head, 再上ceo coo個類
跨國大公司retail/conglomerate既senior executive好多係麥記呢類consultant出身

近呢兩三年，佢呢種級數無咩可能有呢個數

台灣麥記同唔同香港麥記？

e.g

中國KFC ceo

之前連登仔話佢公司出價高

佢依家話低人工

話時話 個垃圾後生仔節目都出到500集

一個月幾十萬
你以為佢好紅？離開香港去到大陸台灣泰國日本韓國已經冇人識佢

搵人嫁左去
再打風流工啦

邊個會要佢

可能佢就係想無人識先過台灣

成人台有個新名出左 - 電子妓女

有冇電子牛朗(鴨)

雞

麥明詩雖然要兼顧埋拍劇，但亦都唧到時間拍六個廣告，同樣都是個人用品居多。前排她更拍舞蹈學校廣告晒舞功，據知她亦有份構思廣告，拍完更急急趕入廠拍劇。不過麥明詩這樣密密做，就成功為她帶來二百萬收入。

2017年拍幾個廣告都200萬
打咩工先搵到呢個數

做律師就點只計月薪

明星呢條路唔岩佢行
佢人物設定就係讀書勁有學識個類
做下律師/教授/補習 仲岩佢 再唔係教下啲有錢人細路點入名校 做狀元 讀名牌大學好過啦

寫稿嗰個小事化大

不嬲靠商演/廣告先搵到食

而家10A轉行 真係信佢收入會大減

佢唔係做律師
佢係mckenzie 唔係baker mckenzie

做明星仔緊係多錢 ig 出post 垃圾kol都有成皮 我諗佢應該幾萬一個ads ig post
拍劇/ 綜藝又爆show 仲有出function
我估佢一個月至少十幾個走唔甩

咪癲啦，森美都要死全家?

屌埋你個份

娛記係咁

200就唔係多
佢呢個level打工仔會有
佢遲入行je

要分俾 tbb

其實佢做你講個d 可能年收千萬啦
又有名氣又十優又劍橋
使鬼做咩40k月薪工

做乜鳩，人地係出差去台灣做project

香港fg 20k 台灣fg都係20k

Kol有啲冇錢收架 公司送產品當reward比班kol寫下評價唔值錢

social status問題
麥記呢類公司有既定career path
佢能力同心態上跟到條path既話,會上到社會頂層
大公司無咩人真係由junior post做起一路升上去
麥記係捷徑黎,你做晒條path入面需要做既野就會一路升

包G

彈出彈入
屌
諗清楚未架

下, 本身響無線好好搵?又話無線show錢好cheap既?
佢又無乜廣告

做麥記既上限係天空
打工黎講

十優港姐麥明詩現時在台灣從事法律工作
McKinsey 做BA同我講做法律工作

320 第一次

佢都唔愁錢使啦

我要 利申 人工4K

咁嘅學歷背景,大把工做啦！洗乜做TVB呀？雖然唔靚,話晒港姐冠軍,能放下身段,瞓喺度賺錢

你肯出幾多？

係McKinsey...

劍橋出身搞成咁

劍橋出黎都係搵4xk

夢想係無價

之前做幕前又話佢讀咁多書都要做cctvb
而家人地跳返出黎做返讀果科又話人地搵錢小

點都好過FYY成日出埋d懶係暗示post啦

呢個時代有父幹先最關鍵，學歷只係保證餓唔死，而且都係2nd low grad啫唔係first

你屌埋我果份

都係臭雞 唔使爭

佢同林作真係一對，都話番工做律師無前途

兩個一齊做升學kol算啦

暗示咩

McKinsey

你講緊年收200萬
同佢拍6個廣告200萬係兩件事
重有event 垃圾tvb人工
一年佢起碼300-400啦

人地就係讀得書多 屋企又唔係窮咪選下港姐當玩下炸嘛
玩完咪走 佢都知自己拍戲唔掂架啦

咁都叫放風
TVB啲節目內容真係唔可以盡信囉

台灣做野想搵番香港做藝人個人工？
10A而家先知打工仔既辛苦？
高分低能係咪就係呢啲？

自己無知就收皮啦

睇到上面話一個月幾十萬就想笑 佢都唔係最top嗰班 點搵到咁多錢 況且佢入行咁耐幾何見佢做代言拍廣告

公司base係香港 去台灣係去出差 做得mck係其他國家做野既時間一定多過留係香港

瞓咗冇睇，MMC過咗PCLL?

咁又冇 平均拉勻一個月幾皮

唔好人講高分低能你又學人講
佢呻番工辛苦都唔得？
你應該低分低能

衝出黎柒

呻可以呻工作既辛苦
佢而家係呻緊人工大不如前
重要講到好似而家先知打工仔辛苦咁

唔係呢行 唔識正常
你冷靜d

不推文

點解唔可以叫全名，一定要叫m記？

Mckenzie都寫得出

做開藝人點會仲想做打工仔
話就話拍劇辛苦
但平時出下show拍下廣告都收幾萬一單
打份牛工ot o到仆街都得一個廣告既收入

幾十萬 TVB袋就有
藝人少撚到仆街

條女好煩 成日做新聞

記得頭一兩年佢孭住10a港姐個朵好多商場 show ，一個月出幾次就算要分佣俾無線都賺埋好多啦

笑人但自己都錯先好笑

本身好欣賞mmc離開tvb 原來雞始終都係雞

係咪本學歷太厚細公司冇人敢請定冇相關工作經驗大公司唔要

咁工作就係為錢，搵得少唔開心好正常，所有為錢工作既女都係雞?

台灣d人多數幾千蚊人工

一grad就出嚟做點止80
跳一跳去d MNC 仲爽

有乜咁威

原來如此，唔知佢入左mck

放風放到佢咁撚串，睇佢都唔係想長做啦

大佬 劣律唔浸邊值錢架
零經驗去做 唔通比十萬九千七一個月咩

以佢既學歷加咁多年工作經驗計係低，但人地唔計佢個經驗當老年 FG 都比 standard offer 算係咁

舒服呀嘛
有人車去剪下彩，同老細記者傾下計，一個鐘兩三萬
拍廣告一兩日，公仔咁比人化下妝，set 下頭，望住鏡頭笑下。咁又十幾萬
點搵

劍橋法律系畢業second hon都要番去做小丑
Easy mode你都玩到咁

佢越嚟越唔靚

無幾十萬
十零廿萬實有啦
佢都算二線頭一線尾
本身做多兩三年都上位啦

唔計tbb粉糧
接廣告做kol嗰d已經多過40k先

劍橋畢業嘅做TVB真係好撚傻閪

職業女兒都夠做啦

佢而家都可以做嫁

tvb 唔係勁低人工咩

搵得幾多，佢4 線姐仔

好多上位既都講樓都買唔起

林作之前唔係要賣樓咩

太長唔想/唔識串

香港地笑貧不笑娼
你睇馮盈盈宜家做得幾咁好

有冇可能個個月都十幾廿萬呀 佢又唔係大紅星去拍戲收一百幾廿萬一套 做代言拍廣告個個月有咩 淨係後生仔傾下計同做下啲大show司儀搵得幾多

搞活動請吳幸美唱隻歌都要2萬 佢接密少少job 十幾二十應該無問題

佢真係on99
以佢學歷同名氣，行出來做補習天王+指廣告都過千萬年薪
由低做起做junior的consultant
放棄咁辛苦+lucky贏到港姐的名氣

講真，在mckinsey入面大撚把哈佛劍橋
佢只不過係其中一個，亦唔見得佢特別smart
捱幾年當比你80k月薪
到時fyy話唔定已經紅左過億年薪or嫁入豪門
去到10年後終於叫做在行內獨當一面
到時早就比人拋到車尾燈都見唔到

又未必嘅
係TVB台前幕後好多都係MK
但做McKinsey係遇返岩咀形嘅人
Career係睇長線
TVB唔係個個都嫁到有錢佬
亦唔保證佢去到汪呀姐dodo姐啲級數
喺McKinsey肯捱會有既定嘅career path
同增值到自己

連登仔個個都係成功人仕
教人點行

平心而論 拍下廣告 social media出下po就輕鬆搵銀
另一邊廂mckinsey成日OT 一開始先得4 50k
差好遠

連登仔目光好短淺
成個post 就係講做tvb hea做都好高人工
Mmc 擺明係覺得做藝人係浪費自己腦袋同野心先唔做
做完麥記個人脈 見識 根本係兩回事
捱多幾年 人工點都高同穩定過cctvb
再講佢呢啲姐仔過多幾年都會開始無人理

True 人地又唔係冇錢
讀cambridge住九龍站
會唔會咁低俗為左嫁入豪門
人地追求嘅野係兩個層次

廢青唔捱得

唔係咁多個陳法拉

新片！

狗車拖行示威者

做雞lor
好似靚靚咁1球兩個月
佢兩萬一個月應該有人要

太低估佢啦

開高d價lor

食西北風都超越大部份人
咁我連屎都冇得食啦

中大email賣下相靠人月課都六位數個月
十優4萬

唔信佢會返去 頂盡搵下外快

40定400k啊

人哋已經出撚咗post澄清唔係啦

大家都係dgs

用專業人士來講
MMC其實咁轉行
同fresh grad無分別
但由連登仔把口講出嚟話人廢
真係難聽過講粗口

kol ig出個廣告post都幾皮啦
佢最少都有十幾皮一個月

tvb藝人大部分收入都係廣告
你估only tvb份糧咩
kol出個ig廣告post都幾皮啦

估唔到10A 都係揾40k
我收租都唔止

香港地學歷係最低賤

好似嗰個沙津,得中三畢業可能揾得多過10A

你都on9 沙津正咁多

做一個月做到仆晒街先40k 做藝人拍個廣告都收幾十萬梗係唔慣

咁就唔關TVB事啦

M記之後自己創業架啦，一係做mnc高層，真係睇架下40k咩

就算俾佢做到m記高層都無做藝人賺錢咁易啲19港星上一上大陸啲綜藝都講緊起碼收過百萬 啲錢易賺到

你講到一定成功咁

接下騷做下司儀
唱幾首歌
一晚都可以收幾萬
點解唔得？
連登好多人係咪未請過明星做嘢所以唔知價？
唔係講緊一線
以前搞活動請過梅小惠做司儀
一晚都要俾幾皮啦
好多人係咪以為幾千蚊就請得郁人

底褲

麥肯錫香港喎，關台灣人工低咩事？你up乜鳩

好多人覺得TVB啲暗星唔值錢
事實上相反
只要有少少名氣（好似你講吳幸美）
都有公司肯俾錢請佢哋做下活動司儀或者表演嘉賓
香港本身就超多Party、婚宴、員工活動會請呢啲藝人助慶
肯密食係可以搵唔少
龜頭Bob都係咁先發達

連登仔見識小 但又覺得自己好撚勁

幾多人做到成隻狗咁
都要繼續做，而且人工仲低過佢
甚至好多人活於貧窮線之下
至少佢都叫做有得揀
幾多人冇得揀仲要做低人工嘅工作

佢自己都好有米啦唔係咩
有錢去劍橋

沙律把聲同講野個tone好市井成個呀伯咁

bob暗極都有人識，又有得主持節目，咁都叫暗?

仲要唔使七點起身夜晚OT

無論把聲,個tone定係啲說話內容都好趕客

佢都係專心影多啲j圖做平面女神俾廣大男人j下算啦

一講嘢就收得皮，
佢適合做紙上明星多啲

理論上佢地要同 CCTVB 對分，但你比十萬佢收幾多就唔知，但應該越出名越可以分得多。講返龜頭 Bob，佢個司儀真心唔錯，識攪氣氛，抵佢咁多 Job

正常係要咁講
呢個節目後生仔睇
點可能講返工好正
除非想趕客

黃佢老母

一個二線TVB藝員會搵得幾多

呢篇野吹到，冇野搵野黎講

你仲當mmc 係二線藝員
你仲未計佢係香港小姐冠軍
10a ,同 劍橋law 呢d title

佢叫價同ffy 叫價都唔同啦

連登佬點會睇

點解你會覺得有10A同讀過劍橋就唔係二線呢？有乜野令你誤會娛樂圈係睇學歷做人？

佢應該都幾好砌, 有價有市, 返香港下海啦

咁分唔分到麥美恩同麥美娟?

唔係理論上，只要你簽左TVB就一定要同佢分，好多人都會簽綠葉約係因為可以自己出去接job，自己袋晒之餘又又可以嗌低d個價R多d job

老雞

兒登d見識令人大開眼界

佢年紀做consultant既話應該岩岩讀完兩年MBA返去
MBA package 150k美金,差不多

好耐之前睇過黃宗澤稅單,佢申請信用卡,個期佢多劇拍
六百幾萬..

黃宗澤同MMC差20級

之前呢單court case咪爆過,張智霖搵五千萬一年
明星不嬲搵得多,但有幾多個呀
同埋同企業高層比,有錢極人地都係當你on9仔一個,非真上流

不嬲都話錢係一個重要因素
但真正既父幹係對社會同世界有正確認識
真正既高學歷係又有錢,又有家教,又明呢個社會係點work
呢d都同錢有positive correlation,但唔係錢直接買到
父母要又有錢又有學養

嘩呢條垃圾都50M 一年

去台灣出差乍...

有幾多個企業高層可以搵到5千萬1年

原來讀咁多書都不及做個明星仔

咪玩啦，25歲就叫人老雞

以前啲女明星成日話去外國讀書